<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DOP>
  <NEWS>
    <TITLE>Raspberry Pi представила компьютер-клавиатуру ценой $70</TITLE>
    <TEXT>Решив упаковать компьютер в клавиатуру, разработчики вдохновлялись решениями из 80-х, когда были популярны ПК с подобной конструкцией вроде Commodore 64.</TEXT>
    <IMG>imgN/10.jpg</IMG>
  </NEWS>
  <NEWS>
    <TITLE>В Уфе на площади начали устанавливать 32-метровую новогоднюю елку</TITLE>
    <TEXT>В Уфе на площади имени Салавата Юлаева приступили к установке новогодней искусственной пиксельной елки. Об этом во вторник 3 ноября сообщает пресс-служба городской администрации.</TEXT>
    <IMG>imgN/9.jpg</IMG>
  </NEWS>
   <NEWS>
    <TITLE>Российский ученый спрогнозировал появление «мирного» коронавируса</TITLE>
    <TEXT>Российский ученый пояснил, что вирусу не выгодна гибель своего носителя, и обычно размножаются те штаммы, которые не вызывают смерть. Так что заразность вируса может повышаться, а его патогенные свойства, вероятно, пойдут на спад, спрогнозировал он.</TEXT>
    <IMG>imgN/8.jpg</IMG>
  </NEWS> 
  <NEWS>
    <TITLE>Глава Valve отправит гнома из Half-Life 2 в космос</TITLE>
    <TEXT>Глава компании Valve Software Гейб Ньюэлл (Gabe Newell) совместно с американской частной космической компанией Rocket Lab отправит в космос фигурку садового гнома в середине ноября.</TEXT>
    <IMG>imgN/7.jpg</IMG>
  </NEWS>
   <NEWS>
    <TITLE>Президентские выборы в США: последняя битва между Байденом и Трампом</TITLE>
    <TEXT>Миллионы американцев по всей стране принимают участие в голосовании, которое определит исход президентской гонки двух претендентов на Белый дом — нынешнего президента-республиканца Дональда Трампа и демократа Джо Байдена.</TEXT>
    <IMG>imgN/6.jpg</IMG>
  </NEWS>
  <NEWS>
    <TITLE>Найденный в Сахаре метеорит доказал присутствие воды на Марсе</TITLE>
    <TEXT>Международная команда ученых во главе с профессором Такаши Микочи из Токийского университета (Япония) изучила марсианский метеорит NWA 7533, который был найден в пустыне Сахара, и обнаружила признаки присутствия воды на Марсе миллиарды лет назад</TEXT>
    <IMG>imgN/15.jpg</IMG>
  </NEWS>
  <NEWS>
    <TITLE>Райан Рейнольдс может вернуться к роли Зеленого Фонаря во «Флэше»</TITLE>
    <TEXT>Ранее в шоу The CW уде появлялись намёки на возвращение Зеленого Фонаря. Так, герой Дэвида Рэмси Джон Диггл мог стать жертвой коробки с изумрудным кольцом в финальном эпизоде.</TEXT>
    <IMG>imgN/14.jpg</IMG>
  </NEWS>
   <NEWS>
    <TITLE>Ozon сообщил о претензиях Сбербанка на 1 млрд рублей</TITLE>
    <TEXT>В марте онлайн-ритейлер получил кредит от госбанка на сумму 6 млрд руб. сроком на 1 год под 15% годовых. В июне Reuters со ссылкой на источники сообщал, что Сбербанк может выкупить 30% Ozon после допэмиссии его акций</TEXT>
    <IMG>imgN/13.jpg</IMG>
  </NEWS>
  <NEWS>
    <TITLE>Опубликованы первые тесты скорости космического интернета SpaceX Starlink</TITLE>
    <TEXT>Обнародованы результаты первых тестов скорости интернета от SpaceX Starlink. Об этом стало известно во вторник, 3 ноября. Речь идет о так называемом космическом интернете.</TEXT>
    <IMG>imgN/12.jpg</IMG>
  </NEWS>
   <NEWS>
    <TITLE>«ВКонтакте» запускает бесплатный конструктор сайтов</TITLE>
    <TEXT>Созданные с помощью конструктора сайтов лендинги оптимизированы на продвижение, посетителям страницы будет показываться самая важная информация, а также кнопки с призывом к действию.</TEXT>
    <IMG>imgN/11.jpg</IMG>
  </NEWS>
</DOP>
